#### 2.

雷内里奥或内里奥-阿奇亚约里是科林斯城堡的领主，从今以后也是雅典公国及其附属物的领主，他自称是雅典公国及其附属物的官方领主，并得到了列强的默认。威尼斯共和国肯定对加泰罗尼亚-阿拉贡人在雅典的统治垮台感到满意，它支持一位意大利篡夺者，并在他的国家中重新引入了罗马尼亚的assises，这些assises曾存在于欧波亚和希腊的所有其他法兰克土地上。

尼里欧刚刚成为雅典的统治者，就试图通过有影响力的关系来巩固自己的地位。通过恢复雅典的东正教会，他已经赢得了拜占庭皇帝和整个希腊民族的支持；现在，1388 年，他将自己的女儿巴托洛梅亚（Chalkokondylas 称她为当时最美丽的女人）嫁给了伯罗奔尼撒半岛的希腊王朝西奥多-帕莱奥洛戈斯（Theodor Palaiologos），他的父亲约翰五世皇帝在德米特里欧斯-坎塔库泽诺斯（Demetrios Kantakuzenos）死后任命西奥多-帕莱奥洛戈斯为米西特拉（Misithra）的暴君。她给他带来了科林斯作为嫁妆。他将次女弗朗西斯卡嫁给了西希腊最伟大的王朝之一，塞法利尼亞和扎金索斯的行宫伯爵兼留卡迪亚公爵卡洛-托科一世。

托科家族来自贝内文托。古列尔莫与其他意大利南部人一起为名义上的罗伯特皇帝效力，并于 1330 年左右成为他在科孚岛的督军。他娶了赞特的行宫伯爵约翰一世的女继承人玛加丽塔-奥尔西尼为妻，因此凯普哈利尼亚和卢卡迪亚也作为奥尔西尼的财产传给了托科家族。1357 年，古列尔莫的儿子莱昂纳多一世被罗伯特封为凯法利尼亚和赞特的第一任伯爵。他还自称为莱乌卡迪亚公爵。Buchon, N. R. I, p. 307ff. Joh. Romanos, Gratianos Zorzes, p. 287ff. Hopf, Chron. Erasmo Ricca, La nobiltà delle due Sicilie, Neap. 1865, pars I, vol. III, p. 272ff. III, p. 272ff. 他的儿子卡洛一世是一位杰出的王子，似乎在爱奥尼亚群岛上建立了尤利西斯帝国，并一度强势统治着伊庇鲁斯、埃托利亚和阿卡纳尼亚，甚至远至亚该亚，他武艺高强，像他的妻子弗朗西斯卡一样受到缪斯女神的眷顾。

与托科的结盟使雅典的新统治者得以抵御他在莫雷亚最强大的敌人--驻扎在那里的纳瓦拉公司。1386年科克勒死后，这个公司任命皮埃尔-德-圣埃克苏佩里（圣苏佩兰的博尔多）督军为首领，而几个王位请求者则宣称自己拥有不幸的亚该亚土地，这片土地在土耳其人的突袭下遭到了毁灭性的破坏： 他们是：安茹的路易一世的遗孀玛丽（博克斯的詹姆斯通过遗嘱将自己的权利遗赠给了路易一世）；波旁的路易（罗伯特皇帝的继承人）；以及萨瓦-亚该亚的菲利普一世的孙子阿玛迪斯。

安茹家族在伯罗奔尼撒半岛的势力以及西西里和阿拉贡在希腊的势力都消失了，最后在威尼斯人的保护下，佛罗伦萨的新贵得以成长起来。圣马可共和国重新夺回了在希腊海域的统治权，三千艘威尼斯商船在希腊海域航行。1386 年，它甚至拥有了科孚岛，自 1383 年维罗纳的卡塞里家族和 1390 年吉希家族灭亡后，内格罗蓬特可以说是它的专有财产。如果不是因为与热那亚进行了长期而艰难的战争（经过激烈的战斗，热那亚最终取得了胜利），共和国可能会决定抢在土耳其人之前，夺取拉丁十字军东征的遗产及其伟大总督恩里科-丹多罗（Enrico Dandolo）的政治家才能，试图夺取罗马帝国无可救药的腐朽残余。君士坦丁堡的首相早在 1355 年就严肃地警告过总督。在希腊本土，威尼斯人不费吹灰之力就获得了阿尔戈斯和纳夫普里奥的港口。在那里，吉多结束了恩吉安家族的统治，他只留下了一个女儿玛丽亚。当雅典的加泰罗尼亚国家还存在时，她的父亲在 1370 年左右圭多与雅典的助理司祭和大学签订的条约（Reg. Commem. III，lib. VII，n. 606）中任命她为自己的妻子胡安-德-劳里亚（Juan de Lauria）。威权统治者的政治家才能阻止了这桩婚姻，并在 1377 年恩吉雅的圭多去世后促成了玛丽与威尼斯贵族皮埃特罗-科纳罗（Pietro Cornaro）的婚姻。法兰克希腊的王朝动荡总是由女性引起的。科纳罗家族后来通过联姻把海上明珠塞浦路斯带到了威尼斯，现在又把阿尔戈斯和瑙普利亚带到了共和国。因为当皮耶罗在 1388 年无子而死时，威权统治者邀请其遗孀来到威尼斯，并说服她将这些土地割让给她，以换取少量年金。Andreae Danduli（Muratori XII，第 482 页以下），Instrum. Emptionis Argos et Neapolis，威尼斯，1388 年 12 月 12 日（Commem.） 1389 年 2 月 24 日，佩拉佐-马里皮耶罗在威尼斯受命 "pro intrando et recipiendo tenutam de Argos et Napoli, que vendidit Dominio Venetiar. egregia D. Maria de Engino filia qd. D. Guidonis et relicta Petri Cornaro"（Sindicati I，fol. 398）。参见 Misti XL，第 157 页。

自第一次拉罗什战争以来，阿尔戈利斯一直是雅典公爵的领地，加泰罗尼亚征服之后，布里埃纳人及其继承人又将其据为己有。因此，尼里欧不愿看到这片土地落入威尼斯人之手，而且他也没有其他办法来阻止威尼斯人这样做，只能采取隐蔽的方式。然而，共和国已经有理由抱怨他忘恩负义，暗中支持土耳其人，甚至煽动他们在威尼斯领土上登陆。她告诫他不要这样做，而她的耐心或宽宏大量一定显得软弱无能。"Sicut a certo novimus, in anno elapso fuistis potissima causa faciendi descendere Turcos et alias gentes ad damnum locor. nostror.... ymo quod cedit ad maiorem turbationem nostram persensimus, quod in presenti tempore conamini favere Turchis, qui asseruntur descendere ad damna locor. nostrorum."。致雷内里奥，威尼斯，1388 年 7 月 24 日（Misti XL，第 125 页）。威尼斯抱怨的原因之一是，雷内里奥没有支付克里特岛提供给他的桨帆船的船员费用和共和国的费用。这是一系列文件的主题。

威尼斯人占领了纳夫皮奥，但在阿尔戈斯，米西特拉的暴君西奥多击败了他们。在女婿内里奥的怂恿下，他出其不意地攻占了这座坚固的城市，正如 1389 年的 Chronicon Breve（《杜卡斯》后面）所记载的那样。 威权统治者难以从其驻地集结足够的舰队，又担心战争会激怒希腊，而战争只会对土耳其人有利，这促使他们采取外交手段，而不是拿起武器。它多次派使者去见这位暴君，敦促他投降阿尔戈斯，但他宣称没有苏丹的同意他不能这样做。由于威尼斯人认为内里奥是其岳父政变的主要策划者，他们要求内里奥劝说他离开；他答应了，但只是说说而已。"Raynerius de Azaiolis socer dicti despoti esse dicitur factura et causa principalis omnium predictorum"。1389 年 5 月 31 日给使节的指示，Ind.XII（Misti XLI，页 61）。

威权统治者恼羞成怒，命令全权代表，如果阿尔戈斯不投降，就架起内格罗蓬特桥，禁止尼里欧的臣民与该岛通商。雅典公国向威尼斯和共和国属地出口的商品主要是无花果和苏丹果，而铁和犁铧则被描述为进口商品，特别是由莫东和科伦进口。这种贸易是被禁止的，"Ficus neque uva passa que nascatur in terris... predicti D. Nerii Romanie basse et ducaminis nullo possint conduci.... ad civitatem Venetiar. Scribatur - castellanis nris Coroni et Mothoni quod prohibitio facta per ipsos - de ferro et vomeriis non portandis ad partes predictor.nobis placet..."（Misti XLI）。(Misti XLI, fol. 16 , 1389 年 6 月 22 日）。

为了夺回阿尔戈斯，威尼斯甚至与纳瓦拉公司取得了联系，该公司出于对雅典篡夺者的仇恨，向共和国提供了反对他的服务，帕特雷大主教也做了同样的事。然而，一个巧合帮助了威尼斯人。尼里欧本人被纳瓦拉督军俘虏。令人吃惊的是，如此聪明的人竟然掉进了为他设下的陷阱。

在圣苏潘邀请他亲自到伯罗奔尼撒半岛会面以解决阿尔戈斯争端之后，内里奥带着护送证来到了他背信弃义的敌人那里。他们逮捕了他，莫雷亚的大骗子阿桑-扎卡里亚把他带到了利斯特雷纳城堡。苏佩兰可以确信，他的不忠行为在威尼斯不会遭到反对。

囚犯的妻子当时在科林斯，雅典统治者经常住在那里，因为他是个大商人，在那里拥有仓库。阿格尼丝-萨拉切诺无法试图召集公国的臣民来解放他们的主人，因为他们对主人还很陌生，肯定会无动于衷。但是托科和西奥多派遣使者要求威尼斯共和国释放他们的岳父，威尼斯共和国则宣布，在阿尔戈斯被移交给威尼斯共和国之前，它什么也不能做。尼里欧在意大利的兄弟，曾任科林斯省督、现任佛罗伦萨共和国大主教的多纳托（Donato），以及佛罗伦萨的红衣大主教安杰洛-阿卡约利（Angelo Acciajoli），敦促他们家乡的威权统治者为他们的公民求情。佛罗伦萨使节随后前往威尼斯，甚至罗马的教皇。多纳托甚至提供了雅典和底比斯、梅加拉以及科林斯男爵领地的城市作为抵押，以换取尼里欧在获得解放后必须满足的条件；他承诺将亲自率领威尼斯船只前往希腊，并努力确保阿尔戈斯归共和国所有，因为这座城市曾在未经其兄弟同意的情况下被专制者米西特拉斯占领。尼里欧在科林斯的仓库价值约 1.5 万杜卡特，将移交给总督的全权代表；最后是筹集赎金，兄弟俩希望这样做能达到最佳效果。他们还向威尼斯的竞争对手热那亚共和国求助，相关文件见 Buchon, N. Rec. II, p. 238ff.

威尼斯元老院起初对这些请求和提议充耳不闻，但后来被暴君西奥多好战的军备和科林斯湾出现的热那亚巡洋舰所说服，签订了条约。1390 年 5 月 22 日，与此事有关的各方在沃斯提察（沃斯提察原属于内利奥，后被纳瓦拉人夺走）召开会议："Penes castrum Avosticie longe ab ipso per miliaria duo vel circha. "会议由安东尼奥-韦尼耶总督的授权代表莫东和科伦的卡斯特罗-菲利波-皮萨尼（Filippo Pisani）、罗马尼亚公证人米歇尔-孔塔里尼（Michele Contarini）和加布里埃尔-埃莫（Gabriel Emo）以及内里奥本人和莫雷亚斯-阿桑-扎卡里亚（Moreas Asan Zaccaria）组成。 见证人：S.Superan 的莫雷亚公国副主教 Petro（法令中写为 "de san Souriano"）、Emoyno de Polay、Zian Cotie de Speleta、Beltraneto de Salachia 和 "Rodies de ha aviro"。这是法案副本（Commem. VIII, fol. 178）中的名字；Predelli 在其 Regesten der Commem. (III, lib. VIII, n. 342) "Errodies de Erro"。条约用意大利文书写。

为了获得自由，尼里欧发誓将他的爱女巴西丽萨-弗朗西斯卡交给威尼斯人作为人质；她将被关押在内格罗蓬特，直到阿尔戈斯被移交给共和国，尼里欧履行了对纳瓦拉人的义务为止；为此规定了一年的期限。尼里欧承诺在他获得自由之前将梅加拉交给共和国作为抵押，直到共和国接收阿尔戈斯；此外，共和国将出售他在科林斯的仓库，并将收益作为抵押。如果暴君西奥多拒绝交出阿尔戈斯，尼里欧承诺在威尼斯的授意下用战争武力迫使他交出阿尔戈斯。在威尼斯夺取阿尔戈利斯后，他将恢复他在那里以及在皮埃特罗-科纳罗时期在瑙普利亚的所有养老金和财产。最后，他承诺会努力让他的岳父萨拉辛-德-萨拉西尼（Sarasin de Sarasini）带着他的一个儿子去内格罗蓬特（Negroponte）做人质；如果他拒绝，他的女儿弗朗西斯卡（Francesca）将作为担保。正如他自己所证明的那样："Io Neri Azayoli signor de Coranto... confermo et prometo tutto quello che di sopra e scripto, et per magiore confirmatione o bollato la presente de una bolla, et fato sacramento sora dicio... Io Asani Zacharia gran conestabile de la Morea prometo e confermo..."

纳瓦拉人自己要求一笔可观的赎金。为了筹集这笔赎金，尼里欧没收了本国教堂的许多珍宝；他甚至抢走了帕台农神庙教堂的珠宝和门上的银板。在梅加拉城堡被移交给威尼斯人后，他获得了自由，并于年底返回科林斯。 1390 年 6 月 28 日，尼里欧还在利斯特里纳城堡（Commem.，同前，第 348 页）。Buchon 将这些事件错误地归于 1394 年。

然而，向威尼斯人投降阿尔戈斯却造成了极大的困难，因为米西特拉的暴君并没有执行投降。西奥多在希腊伯罗奔尼撒半岛是一位独立的王子，当他的兄弟曼努埃尔二世在其父约翰五世于 1391 年 2 月去世后登上拜占庭王位时，他的地位更是如此。然而，约翰五世漫长的统治生涯中只有一连串的不幸和屈辱；他屡次遭受儿子安德罗尼克斯和孙子约翰的叛乱、废黜和监禁，目睹土耳其人在色雷斯建立帝国，以乞丐的身份叩开教皇和西方国王的大门；他作为土耳其的附庸，死时不名誉，备受虐待。曼努埃尔二世是约翰五世最有才华的儿子，他为自己赢得了喘息的机会，摆脱了帝国濒临灭亡的痛苦，当然也没有摆脱土耳其苏丹对他的束缚。因为巴尔干半岛上的斯拉夫人国家当时仍可被视为抵御奥斯曼人无情地向多瑙河推进的保护墙，但他们已经被征服了。保加利亚王子西斯曼（Sisman）和塞尔维亚克拉尔拉扎尔（Lazar）曾竭力抵御土耳其人，但都徒劳无功。1382 年，经过长期围攻，穆拉德攻占了索非亚要塞，它是最重要的军事中心，也是保加利亚、马其顿和色雷斯的要塞。奥斯曼人已经通过巴尔干瓶颈入侵波斯尼亚。1389 年 6 月 15 日，拉扎尔王子和苏丹本人在科索沃附近的黑鸟战场惨遭杀害。因此，新苏丹巴贾希德得以准备征服希腊。
